【天堂之城樓爆，不要哭】低調置業討論區（247）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/12/7公佈,，中原城市領先指數176.81，按周暴跌0.33%

【寬頻自用驚閪咩】低調置業討論區（246）

上一個post, 歡迎喊住討論

早兩星期睇左 gun n roses 而家仲 loop 緊

lm

溝埋做中立IIU區算啦

hi cream c

無知一問，其實乜嘢係中立IIU

Google都答唔到

Hi 最近好忙無咩入黎追post

中立非IU

Google 答唔到

完全搵唔到答案

留名

屌

利率期貨顯示聯儲局明年或最多加息一次

利率期貨走勢顯示，交易商預計聯儲局明年最多加息一次。（Shutterstock）

市場降低聯儲局加息次數預期，根據利率期貨走勢顯示，交易商預計聯儲局明年加息不多於一次，而一個月前的預測為加息兩次。

市場預期聯儲局本月會議將加息0.25厘，利率升至2.25厘至2.5厘的區間。

華爾街日報報道指，聯儲局官員正考慮是否暗示在12月加息後，將採取觀望態度，意味著明年加息速度可能減慢。報道提到，美國通脹受限，降低了聯儲局每季加息的迫切性。

中原地產西半山高級資深營業董事李巍表示，中環鴨巴甸街28 Aberdeen St.剛成功招標出售2樓及3樓複式單位，實用面積789方呎，連653平方呎平台，1房間隔，內置樓梯，連裝修傢俬。單位以3,200萬元沽出，呎價40,558元。買家為中環金融才俊，購入單位自用，由於首次置業，只需付4.25%印花稅。

中原地產自獨家代理28 Aberdeen St.以來已成功出售5伙。

Lm

【一日一成交】太古城兩房則王減價11% 呎價1.85萬沽 (11:37)

文章日期：2018年12月7日

港島指標屋苑太古城12月至今暫錄7宗成交，即平均每日錄得1宗成交，中原高級資深區域營業經理張光耀指，太古城新近錄得夏宮閣中層C室成交，屬實用面積580方呎兩房則王單位，原業主最初叫價1210萬元，新近減價137萬元或11%後，以1073萬元售出，實呎18500元。

張指出，原業主早於1994年以375萬元購入單位，帳面賺698萬元，單位24年升值1.9倍。

屯公出九龍大塞車留名

歡迎

個個都買樓，始終人係需要一層樓

家家有本難諗的經
總之自己做嘅決定自己負責就得
唔好上嚟怨天尤人
更加唔好指指點點叫人做乜

大淡友<湯文亮>跟利嘉閣入市抽<凱匯>

屌你個湯文亮

係咪世界未日

諗→唸

堅架？

正家特警本人現身
我一時打錯字咋
而家返去溫書

下

見香討有個 post, 但無source,
堅唔堅架？

大和解嘅原因係因為人類要團結一致對付外星人入侵

00:為迎接即將來到的對話

車，之前佢d 屋企人都猛咁入貨啦

肥湯算尻數啦

淡友末日

發展商指，截至晚上7時，項目累收逾800票，以首批價單205伙計算，超額認購3倍。

信置（083）營業部聯席董事田兆源表示，集團牽頭的觀塘凱滙一期，今日首日正式收票，兩小時已收得500張登記認購，以首批價單205伙計算，已錄得超額認購。每票最多可購2伙。

當中以本區客為主，另外有不少客戶來自港島及新界。項目亦吸引不少投資者，佔大約三至四成。

我未

淡友當肥湯係偶像，肥湯就唱淡入市，一跌就入一跌就入，淡友就繼續慢慢等樓爆

肥湯同股榮一擔擔

和解是最好
但希望能至少做到不落井下石

落錯車焗住長租算唔算落井下石？

不過真心高層優質盤無乜點跌

人人考慮不同，無需要睇唔起人租樓
租樓既人亦無需恥笑摸頂既人

認字特警被捉錯字

柒

【截擊凱滙】馬頭角Downtown 月內推 雷霆:「不少單位600萬有找」

市區新盤爆搶客戰，繼觀塘凱滙後，新地（016）的馬頭角項目Downtown 38，最快月內推出，並打開口牌表明不少單位低於600萬元，擺明截擊凱滙。新地副董事總經理雷霆表示，馬頭角市區重建項目命名為Downtown 38，涉及228伙，最快下周開放示範單位參觀，短期內上樓書及銷售安排，有機會月內開售。
相關新聞：【二手蝕讓】泓景臺凶宅勁減480萬成交

定價方面，他表示會以市價推售，惟強調項目有不少單位的折實價在600萬元以下，但未有透露伙數比例。
新地代理助理總經理唐錦江補充，項目總數228伙，標準戶間隔1房及2房，分別提供156伙及57伙，面積由300至414方呎；特色戶面積280至561方呎，提供15伙；不設開放式單位。項目關鍵日期為2020年3月底。

因為我只係冒牌貨

marvel 撚

我都想知

仲貴過西半山

美國係咪開始唔掂 ？
非農大跌、科技股跌到傻
真係重加到息

去過美國就知，美國仲係好多窮撚
但你睇過佢地做野就明，佢地窮係抵嘅
做野又慢又蠢又跟procedure

咁危險都有？

外國地方係咁嫁啦
叫佢印份野都可以錯幾次 如果係香港比人吊死左
但你又唔可以吊佢

佢公司出錯，我都未講粗口，係語氣重少少，佢話我rude 唔想同我講野
屌佢老味個仆街service counter 點我打去service hotline 話幫到我，然後個hotline話佢做唔到叫我排返counter 個staff, 我都未屌鳩佢老母呀
仆街American airline 永不再坐

原本我呢一刻已經響Cancun 享受緊陽光與海灘
因為條仆街臨飛又唔飛搞到我仲有兩程機要飛

佢地係咁 唔可以投訴發癲
總之你發癲就係你錯

所以話美國人d on9 logic真係on 撚鳩

一陣返到去upload 傳單。

夠喇

觀塘凱滙低價推出後，九龍東區二手市場再掀劈價潮。利嘉閣鮑允中表示，九龍灣淘大花園剛錄得一宗連環劈價成交，單位為N座極低層5室，實用376方呎，10月份以580萬元放售，至少劈5口價共94萬元，終減至486萬元成交，呎價12,926元。他解釋，由於單位是極低層且無樓睇，所以價錢會如此平。

觀塘凱滙低價推出後，九龍東區二手市場再掀劈價潮。利嘉閣鮑允中表示，九龍灣淘大花園剛錄得一宗連環劈價成交，單位為N座極低層5室，實用376方呎，10月份以580萬元放售，至少劈5口價共94萬元，終減至486萬元成交，呎價12,926元。他解釋，由於單位是極低層且無樓睇，所以價錢會如此平。

1樓黎 對住停車場出入口 同埋回收站 垃圾站
加上無樓睇 連租約

【尚算克制】凱滙加推103伙 整體加價約1.5%

文章日期：2018年12月8日 19:09

圖1之1 - 凱匯次日收票售樓處人頭湧湧，發展商即加推103伙，整體加價約 . . . . . . (賴俊傑攝)

市區大型新盤觀塘凱滙剛加推103伙，包括47個2房單位及56個3房單位，訂價由1180.5萬至2102.1萬元，實呎19,970至24,258元，平均實呎21,972元，計算最高折扣優惠20.5%後，實折售價由938.49萬至1671.16萬元，實呎15,876至19,285元，折實平均實呎17,468元，較首批折實平均實呎17,388元略高。

唔係金屬 點掛部機 一陣斷左點算

Panasonic 收購左KDK 風扇抽氣扇個類俾晒kdk做
印番Panasonic 名
所以你見panasonic同kdk 產品一模一樣
只會係你有黑紅白 我有黃灰藍

兩星期前簽臨約
上星期申請跑人
昨天批左叫我去簽名
想問下係唔係可以等埋其他個d申請批左再互相r優惠

乜都唔識

記錯左
Sanyo先係收購
Kdk本身就under panasonic

唔急的話，可以

當然可以，一般批左都會有一個月時間考慮，如果同時申請左幾間，可以直接講埋畀跑步聽，佢知道可能會主動畀多啲優惠

上

好 唔該晒
心目中用Icxc
個rebate最多

跑人佢個mortgage link 利息好似會直接係供樓利息到扣，以致扣稅冇咁著數，你要問清楚

簡單問過
P plan 當income
H plan 扣loan size

你指aa.?

玩大佢啦
反正你啲嘢都已經俾人爆曬

你地和解都好，我就仍然唔鐘意佢
同睇好睇淡無關係，我介意既係人品

佢老婆係咪成日曬幸福
照計佢喺股市賺咗咁多佢老婆應該都身光頸靚啦

佢係咪得十皮本金

棒打落水IT狗
算啦 唔好再扮好人了

呢樣小夫一向係專家

講真，IT9認晒衰，仲有人想要厹鳩IT9真係幾無品
密切觀察中

之前佢踩你都幾盡
仲要陰陰濕濕咁踩

呢樣我欣賞你

【兩日兩加推】凱滙再加推180伙 本周四首輪賣488伙
文章日期：2018年12月9日 18:30 Share
圖1之1 - 凱滙周末售樓處人流情況
信置（0083）牽頭發展的觀塘凱滙，市場反應理想，發展商於首個收票的周末兩度加推單位，繼昨日以折實平均實呎17,468元加推103伙後，剛亦再加推第3張價單涉180伙，折實平均實呎17,738元，現時已開價單位涉488伙。就價單所見，第3張價單之180伙，定價最平單位有2伙，分別為2座18樓Ｃ室、2座19樓C室，實用面積同屬452方呎，屬一房間隔，定價1016.1萬元，實呎22480元，折實價約807.79萬元，折實實呎17871元；另定價最高單位為1座22樓A室，屬實用1092方呎四房戶，定價2500.3萬元，實呎22897元，折實價約1987.73萬元，折實實呎18203元。

發展商今次首度推出四房單位，涉及9伙。信置營業部聯席董事田兆源表示，凱滙為世界盤，各區客人均入票，是次屬原價加推，售價調整只反應樓層景觀因素。發展商同時已上載銷售安排，將於本周四（13日）首輪開售488伙，項目將於本周三（12日）下午2時截收購樓意向登記。

好期待，好快大家知佢係邊個

睇下佢d言論點啦

Meh
我都係潛下水

利嘉閣地產皇牌屋苑奧運站分行分區董事鄭運就透露，市場新近錄得奧運站維港灣1座中層F室的二手成交，單位實用面積約609方呎，建築面積約816方呎，採三房一套間隔，座向正東，望開揚都市景觀。單位早前以1,600萬元放盤，及後經議價減至以1,280萬元交吉易主，減價320萬或兩成，折合實用面積呎價約21,018元，建築面積呎價約15,686元。

原業主於2013年6月，以約870萬元買入上述單位，持貨至今，現帳面獲利約410萬元，單位升值約47%

維港灣本月暫錄約2宗二手成交，平均實用面積呎價約20,606元。現時屋苑約有80個放盤，入場價由840萬元起，同類型戶則由1,300萬元起。

咪住先，佢尋日定前日唔係話要大和解入返黎傾計咩

點呀

樓爆先定自爆先???????

小夫有本小氣大夫簿

淡市中焦點盤 網民：估計凱滙開價有機達呎價2.3萬
人物/專題
18:00 2018/12/05
分享：

12月一手市場焦點集中於逾千伙的大型項目，最注目項目可說是觀塘凱滙，項目正進行銷售部署，料短期內開價。以項目1期1,025伙計算，首批至少涉及205伙。由於區內多年內未有全新項目供應，加上項目位置優越，吸引不少網民討論。

觀塘凱滙為近日淡市中難得一見的大盤，全城關注其開價。

網民就預測凱滙首批呎價，指觀塘區內自2013年的觀月‧樺峯以來未有新盤供應，相信有一定的需求，而現時鄰近二手呎價約1.8萬至1.9萬元，相信一手呎價有機會達2.2萬至2.3萬元。有網民指，未來裕民坊重建完成後，將更新觀塘面貌，認為樓價將反映未來的升值能力，估計最平的單位呎價亦要2.4萬元。

不過，有網民就認為要待整個觀塘社區翻新，恐怕亦需要一段較長的時間，周遭的配套未完全更新下，估計開價1.6萬至1.8萬元較合理。

網民點睇

小羊一生XX：隔離二手(呎價)都18-19k，一手(呎價)賣22-23k 無難度

XX如練：最平24000左右，長遠幾好，重建完成個社區幾正

TimoXXXner：合理: 16-18K，講真，呢個位冇planning，冇配套，冇校網，除左近地鐵站外真係完全冇著數。拎來起公居屋我覺得完全冇問題，但你話要吸引中產我諗真係唔多得住，開到23k 我買天晉唔好。

遲到成為XX：附近類似半新樓呎價：天晉：18-19k、啟一：25-28k、觀月樺峰：17-18k、現崇山：19-20k；所以觀塘市中心開 22-23k 應該唔難賣屯門龍床都 22k

XX企鵝：觀塘黎講我覺得應該會貴過將軍澳嗰堆，交通方便已經好屈，巴士加小巴差唔多去到香港好多地方，又有地鐵，飲食就要睇剩低幾多舊舖，玩嘅話附近周圍睇戲買野都有。

ParaXXXX：呢個盤係方向標，話緊最受未來20年政府政策受惠既東九龍新盤，信和樓，3分鐘到mtr都要賣得差，睇嚟購買力真係小得緊要 。

網址連結：[url]http://https//

記者朋友你好

依家d記者真係易做。

寫書個大淡友Dr Ng 都係抄新聞左抄又抄姐

見唔到我個名😇

香港記者真係好做
上網抄兩句就本地新聞 外國就買source
d評論是但搵個撚屌黎鳩up

唔識字都做記者

淡狗俠自爆
佢都有今日，IT9好波，帶埋條柒頭走

留意到有硬淡潛水了!!!!!!!!!!!!!!!!!!無事兒

Block左睇唔到 發生咩事

引用bam圖，一齊bam

又多一件 王小虎

寶星中心最新銀行估價係幾多？

thx 好

IT狗祝你早日遠離小人，生活愉快

未瞓醒

要追兩面post,好倦

IT巴得閒搵個新ac扮新人上黎吹水啦
舊既罵戰恩怨由得佢同舊ac一齊消失啦

呢期邊個台睇波正

VicAV有白武士

AV永恆，執笠嘅係你

追嚟做乜

離開都可能係好事。祝IT巴唔好再比網上既野影響現實心情喇

bestv直播有喎，俄佬台都有，好似個y字嗰個，其實好多國家sports都有

是撚柒鳩但啦

開個app黎輕鬆下呻下9up下
現實生活已經逼人，Avatar都要承受咁大壓力，有咩意思

我覺得腦魔icon充分體現上連登勿認真既精髓

鳩鳩地又一日

IT 巴 byebye，專心搞自己間新屋呀

俾現金得啦，我全部cash找數

係香港用慣左八達通同埋 Apple Pay

玩支付寶仲要開個大陸號碼同埋銀行戶口，都幾煩下，雖然我有開

IT巴記得每日生活如常呀

果邊經常有唔知乜水話呢邊“低置仔”講佢地乜乜柒柒，不如直接留返喺呢度

喺頂樓就有url同使用方法

建議下佢地指名道姓講緊邊個會員，
下下"低置仔"真係會一頭霧水。

一有唔同意見就話係低罝仔
呢個term根本冇定義

總之 低置仔就無恥 短視 正垃圾
沒有一個是無辜de

仲有全部都係得間大西北細樓借盡

無所謂啦
面目模糊好踩好多

利申 東北牛屎區

低智仔一個都不能幸免

thx
用左追故模式睇你D POST
自

匯豐銀行亞太區顧問梁兆基出席論壇後表示，認為12月聯儲局加息機會仍超過七成，如無意外可能會加息，而最近香港拆息上升，主要因為接近年結，通常每逢季結、年結資金亦會較緊張，尤其年尾較多公司會「埋數」，銀行資金需求較高，但認為年結過後，拆息有可能會慢慢回落，現時銀行體系資金相當充裕，故未來拆息未必會維持高位，但由現時到年底仍有上升趨勢。

至於香港會否跟隨美國加息，他認為本地銀行考慮時亦要顧及本地的資金情況，及競爭對手的利率策略，目前留意到香港未有全面條件加息，故即使美國聯儲局12月決定加息，香港是否跟隨亦是未知之數。他估計2019年聯儲局加息步伐或會放慢，而市場亦由早前估計明年加息3至4次，降溫至加息1至2次，如未來經濟基調繼續惡化，相信聯儲局加息周期有機會在2019年頭完結，故本地銀行的加息決定，不僅要看12月聯儲局會否加息，亦要衡量2019年美國可能加息的次數及當時的資金環境。

佢地討論“低置仔”仲遠多於樓，不如正名做“低置仔”討論區啦

佢地口中嘅低置仔冇定義，咩人都apply得

有我名喎， 多謝。

【北角豪宅】柏蔚山四房售4558萬 呎價撲3.6萬 (18:18)

文章日期：2018年12月10日

近日主力銷售餘貨的新世界(0017)，旗下已屆現樓的北角柏蔚山，最新沽出1伙四房雙套連儲物房戶；上述2座26樓A室，實用面積1,271方呎，向寶馬山山景，成交價4,558.6萬元，呎價35,866元。柏蔚山今年6月開售至今累售480伙，套現逾114億元。

凱滙暫收逾4800票 最快下周作次輪銷售
新盤新聞10:12 2018/12/11

信置牽頭的觀塘凱滙，暫收逾4,800票，超額認購9倍，視乎銷情考慮加推，最快下周次輪銷售。白石角海日灣沽16伙，呎價全數低於1.6萬元。信置營業部聯席董事田兆源指，參觀示位人數累積逾3萬人，暫收逾4,800票，大部分為用家。以首批488伙計數，超額9倍。本周四（13日）首輪發售488伙，視乎銷情再作決定加推，最快下周進行次輪銷售。今批單位總市值約70億元。

堅
Target3房
但見咁多人入票抽，我都是返屋企訓下算

呢個盤真係有指標作用！

淡友區覺得唔會清晒,入票既都係AA
真係要睇最後點啦

預左撻訂

入票可以全退啊
甚至叫aa 公司幫你出住先

支唔支援DLNA? 支援就用支援DLNA嘅WebCast,iOS同Android,PC都有，mirroring去電視機，但唔係個個channel work嘅

【綠置居】42折長沙灣麗翠苑 本月28日起接受申請

專為綠表公屋戶而設的長沙灣東京街綠置居項目「麗翠苑」，據了解，房委會將於本月28日起接受合資格人士申請。麗翠苑共2,545個單位，將以市價42折推售，最平單位售93.2萬元，即首期4.7萬元已可上車；最貴單位則售306萬元，項目最快明年2月攪珠、3月揀樓。

麗翠苑共4座，提供2,545個單位，單位實用面積由184至452平方呎。房委會資助房屋小組早前已通過項目以市價42折推售，單位售價由93.2萬元至306萬元，平均呎價約6,243元。

項目只供綠表人士申請，包括公屋租戶及已通過詳細審核的公屋申請人等，公屋戶毋須進行資格審查。據了解，房委會將於本月28日起接受合資格人士申請，並在接受申請前7天，即本月21日起派發申請表格及售樓資料。

今期綠置居與新一批居屋的申請期相近，房委會將試行新安排，已申請今期居屋的綠表申請者若未能購買單位，又計劃申請麗翠苑，房委會將保留其申請，申請人毋須重新遞交綠置居申請表及費用。

而今期綠置居項目，房委會將在觀塘新開設的「綠置居」銷售處提供標準單位室內間隔模型、建築模型和項目資料供申請者參考，申請費用為240元。

至於揀樓次序，受公屋清拆計劃影響的家庭申請者優先揀樓，其次為家有長者家庭申請者，設750個配額，然後為其他家庭及一人申請者，也會預留項目一成單位、即250個供一人申請者。

岩岩去完日本 臨走前係間鋪頭撞到個中國人
佢話我隻勞力士係日本好短缺 話日本好興炒勞力士
如果我放出去 仲賺7-8000

唔怪得我係日本二手鋪見到仲貴過官方價

小弟維護嘅2個TV playlist url喺頂樓，大概可以喺如下裝置使用

1. 電視機直接使用 - 電視機需要有IPTV嘅app，內建stream player或可以調動外部stream player
2. 電視機/電視盒支援DLNA/UPnP，由電腦/電話/tablet通過DLNA player mirroring到電視機
3. 電視機支援ChromeCast、電視盒支援MiraCast，有ChromeCast硬件裝置，有Apple TV用AirPlay，由電腦/電話/tablet mirroring去電視機
4, 電腦/電話/talbet/電視盒/Apple TV 直接使用
5. 電話/tablet/電腦可以有HDMI輸出/轉換HDMI輸出喺電視機播放

注意使用DLNA/UPnP mirroring/ChromeCast/AirPlay未必全部台可以播放

邊位

【二手回暖】天晉II三房1215萬易手 5年升值六成 (14:51)

文章日期：2018年12月11日

將軍澳近日二手交投略為回暖，中原副分區營業經理柯勇表示，天晉II第3A座中層D室，屬實用648方呎3房連套戶(建築832方呎)，外望內園池景，議價後以1215萬元成交，折合實呎18750元(建呎14603元)。據了解，原業主2013年2月以760萬元一手買入單位，持貨逾5年，現帳面獲利455萬元，單位升值近6成。

行過地產代理公司門口，雞乸咁大隻字「居屋落選救援中心」,屌

無可否認，幾有創意

買咗個chromecast

有冇影相？俾記者朋友睇下嘛

入左VIC巴果2個Cloud Stream之後得2個名
18+同個台灣台,睇唔到其他

順序，增加playlist

第二步，選第三項

3. 選中間

4. 輸入playlist url

5.比番個名，㩒add，就會load playlist，更新按refresh，右上角

如果唔全爆，唔改間隔，十萬左右

全爆

謝廷鋒都算名廚？鬼佬真係易呃

肥媽鼎爺

方太概嘆生不逢時

夠厚面皮同埋夠多打手吹捧，就可以洗底轉型

豐儉由人，
我果間本身keep 得幾好，
主要執廳同房用左6萬，
計埋傢俬電器都係16萬左右。

唔洗執廚廁平好多。

我實用610呎
56萬左右
全包, 只係無雪櫃 洗衣機 餐台同椅

全爆麼？

又視乎會唔會鋪過地，拉過電線

咁比較有點侮辱鼎爺
記得方太 都同謝生同年代成長

但佢去到名廚咩

頭先睇Star World有個節目叫「名廚XX」,鬼佬節目叫chief cooking master之類，搵咗個鬼佬廚師同佢較量，條友磨刀都錯嘅，煮嘅嘢可以睇唔食得，佢自己都唔食，講煮嘢杜汶澤一定好過佢

啱呀 我都想搵多間市區三房投資 牛巿時根本買唔到除非又係再按 冇理由將自己rwa 推到咁高
等緊e 1,2年買一手樓嗰啲人樓爆 俾我2020-2023執平貨
想入 奧運南昌或者荃灣西
如果6球買到間半新三房 下半身無憂

ching 人生流流長 俾個目標高啲自己 資助房屋又要禁售一段時間 第二市場又難出貨 一入資助房屋就最少鎖你10幾年 住屋環境又唔能夠享受太多 今次經濟周期嗰個吹到咁勁 又支爆又盛 大減價梗係買靚野

如果食到新居屋3房2套，又唔怕住一世

享受人生呢啲野，供樓供少啲，一年去一兩次歐遊都好嘆
如果想改善住屋環境，襯樓價低補地價第日放租，自己再買多層又得....

湯文亮﹕2018樓市十大預測
文章日期：2018年1月2日 Share
【明報專訊】在2017年底，例牌有很多人問我對2018年樓市預測。不過，當中亦有人提醒我對2017年樓市預測是絕對失誤，甚至比不上一個年輕物業代理，我本來不打算對2018年對樓市作出任何預測，但有老友同我講，如果我不再做預測，即是永遠無得翻身，做一個真真正正的「樓屎專家」，老友的說話不無道理。

不過，我會做少少修改，不是預測升跌那麼簡單，而是對樓市作出十大預測，我有信心最少有8項預測準確。

樓價料跌10％ 集中下半年

不過，如果第一項不準確，其他全部準確都沒有用，都是預測錯誤。

（1）雖然香港差不多所有專家都話2018年樓市有10%以上升幅，但我認為樓市會下跌10%，跌幅集中在下半年。

（2）政府不會再出招壓抑樓市，包括統稱辣招的特別印花稅以及逆周期措施。

（3）政府會放寬首次上車人士的按揭貸款成數，幾多我就不敢評估。

（4）雖然新樓暢銷，2017年賣出超過2萬個單位，創10年新高，而2018年有2.7萬個單位供應，但我認為新樓銷售量將低於2017年。

（5）所以，我估計在春節後不會有小陽春。

（6）銀主盤會大幅增加，將會是雙倍於2017年的數量。

（7）政府將會提供多於2萬個單位，最少有1萬個是由地產商補地價得來。

（8）美國在2018年加息三次差不多已成定局，但有不少專家認為香港只需加一次，即是0.25厘，但我認為最少加4次（即1厘）。

（9）雖然銀行家話同業拆息Hibor在春節後會回落，但他們可能忘記2018年香港要遵守巴塞爾III協議，就算過了春節，Hibor都不會回落。

（10）銀行估價轉趨審慎，但仍然樂觀，大部分估價將會低於成交價。

紀惠集團行政總裁

以 P 小夫既標準，買左未補地價居屋後，過幾年有錢有能力，應先補埋地價，定係直接買第二層私樓, 先唔算係仆街仔?

可能我同師兄享受嘅定義唔同 買間半新私樓 觀景又靚啲 同人講/叫朋友返嚟玩虛榮心又滿足到啲 設施又可以享受到 話晒一年有365日都係對住間屋 好過一兩個禮拜係歐洲住靚酒店 供幾錢就自己睇餸食飯
咁就一定居房輕鬆好多 每個人取舍唔同

不過你補地價個舊錢 可能已經夠你買多一間首期

出面嗰個吹到宇宙大爆炸 優質盤大減價差唔多啦

未換樓嗰陣exactly係清你咁講 諗住慳返啲錢狂去旅行
但諗諗下每次去都係1個禮拜 返到屋企係長時間對住間屋就炆 用啲錢upgrade間屋 日日返到屋企都覺得好正 屋苑管理都好緊要 至少虛榮心 真係會有 因為公共地方真係好靚

新居屋有三房套食到梗著數 食到先啦
白居二賣得俾你 原業主已經食得七七八八

大居屋一步到位 細私樓方便再換

點樣揀 有自己間屋住緊就可以慢慢揀 出面爆升爆跌 唔會實際影響自己嘅負擔能力就無問題

只要有 P 小夫既能力，就自然會做出 P 小夫既標準

3房好少
揀到兩房已經滿足

利率期貨預料 聯儲局明年或不加息 2020年更有機會減息

隨着部份美國國債孳息曲線出現倒掛，引發市場人士對美國經濟前景的憂慮，同時亦降低聯儲局將會採取較急促加息的預期。利率期貨交易員更預期，明年聯儲局不加息，甚,至有可能在2020年會減息。

高盛料明年加息3次 較之前預測放緩

據《路透社》報道，高盛首席經濟學家Jan Hatzius相信，聯儲局會在明年3月加息機會低於50%，甚至有可能暫停加息，並預料當局在明年6月起，每季加息一次，直至2019年底加息3次。該行原本預期明年聯儲局會加息4次。

短期利率期貨交易員更預期，當局明年有可能會完全暫停加息，甚至有可能減息。與美國聯儲局目標利率掛鉤的利率期貨合約於周一上揚，反映出在全球經濟增長放緩等因素影響下，加劇投資者對美國經濟前景的憂慮。按目前利率期貨，當局下周三宣布加息機會為73%，明年底前宣布進一步加息機會為49%。

至於2020年美國聯儲局會否再加息，從2020年6月底到期的利率期貨合約價格，較早一年到期的期貨合約價格為高，反映出交易員預期當地在2020年有機會減息。

Thx

你喺呢度話佢地 隨時俾佢地 cap 去果邊

有淡友對賭2019年CCL 估會低過135

消息指麗寶大廈中層G室，實用面積248方呎，剛以347萬元成交，呎價13,992元。樓上高數層G室，面積相同，上月中劈價兩成至315萬元沽出，創該廈今年新低，最新造價較之回升一成或32萬元。代理表示，該單位內櫳裝修執過，所以價錢可以賣貴些少。與今年高位391萬元比較，跌幅收窄至11%。

邊個咁蠢接火棒

罰無得上車la

係咪呢個有裝修可以即住呀

門都有得淘

2019年樓市CCL135點 神預測大賭局!!! 3zero VS 宮園薰+幾隻淡友

【唔係截擊】海傲灣兩房指引呎價2.5萬 或創油塘標準新高 (17:11)

文章日期：2018年12月12日

市場聚焦明日首輪發售488伙的觀塘凱滙之際，九建(0034)上月推出至今累沽102伙、套現5.3億元的油塘海傲灣，周五亦開展新一輪銷售推出131伙；九建市務及銷售部總經理楊聰永強調，海傲灣遲凱滙一日才推售，因此不屬截擊。

可留意的是，海傲灣是次新推的131伙，開放式戶佔8伙、一房戶佔75伙、兩房戶佔48伙。楊聰永指，是次推出的兩房單位(實用378至425方呎)，擁有較優質的鯉魚門海景景觀，並為兩伙特設指引價；當中1B座7樓實用378方呎D室，指引價835.9萬元、指引呎價2.2萬元；另1A座29樓實用391方呎D室，指引價992.9萬元、指引呎價2.53萬元，如成功售出將創同區標準單位新高呎價指標。

你好撚on9

未睇樓已經係度見過遲巴個名

我住左係新樓咁耐遲巴仲裝修緊

好正常，之前連約買，今年七月尾先收樓

加油遲巴

個人硬d就得
同埋小心d野迷你size俾個錯覺你

市建局重建項目「凱匯」開售，呎價雖然高達1.7萬，但仍然被喻為「超級開心價」，設於尖東尖沙嘴中心嘅示範單位當然都備受注目，各地產代理都喺場外如臨大敵，務求做到生意。但係前晚（11日）7點幾，就有兩間公司嘅地產代理因為碰撞問題，初則口角繼而動武，仲打到出街添！

有時睇落ok,但用既時候先知唔方便

凱滙今日早上9點起作首輪銷售，售樓廠位於尖沙咀中心，但為疏導人潮，於帝國中心外架起鐵馬予準買家排隊入場。但早上約9時，現場未見出現人龍，準買家零星進場。

再跌50%不遠

開左。佢話CCL170以下樓爆算佢贏 170以上我贏

呢個數其實你有D蝕,中間D Buffer太少

同埋係計到最LAST那個星期定中間掂到條數都計

示範單位張餐檯成日都係小圓檯，擺四個位四隻碟一個花樽，預你日日食西餐

一房示位無大衣櫃無鞋櫃

算啦，亦都證明左淡友口裡說爆，身體最誠實。 自己都無信心爆

去圖書館參考本地雜誌，上 discuss 裝修版，睇安樂窩，都應該實際過睇新盤示範單位
家居 築則另計

咦你嘅賭友宮園X早幾日先話凱匯賣唔到一半

YouTube 都有唔少裝修設計既片睇

Discuss 度真係唔錯,學到幾多野
個時呢度無講咁多裝修,我都係Discuss學野

果條友日日唱淡樓爆，但又去睇樓鋤價

家居築則睇下囡囡only
安樂窩就睇大面bella , d 裝修一時時， 有d 好差

唔唱淡點執平貨

佢而家主力搵白居二,但又要位靚,SIZE大,高層,又要平
一係就唔啱心水,一係啱心水但貴,然後鋤到個價業主都唔理佢
買唔到然後就話,我都唔急買,呢間唔得就下一間

私樓 自己名，
用屋企人名申請白居二 / 居屋，
其實唔難。

E.g. 巨型吊櫃 靚係靚
但怕擺重野會冧

【CCL跌何時了 凱滙賣多少】低調置業討論區（248）

開定先

人潮巴都幾好脾氣

樂趣嚟

又做咩

23

推一頁是咪好過分

如果即日清晒500伙點算

無乜好BIN
純粹好貨自然有人要

986

987

捨身割肉餵癲狗

989

10

9

8

7

【CCL跌何時了 凱滙賣多少】低調置業討論區（248）

1001

公主大人